［施政報告］影響後世既世界級發表

今日發表的施政報告，帶出「一萬億」哩個衝擊性既數字

本來那麼遠的「一萬億」，從特首口中講出後原來是這麼近：「嘩屌，我個政府平時收收埋埋，原來拎得出「一萬億」哩個天文數目。」

從而刺激到市民去思考，去發揮創意，一萬億如果不用於興建人工島，取而代之可以做咩呢？

有見歷來具衝擊性既發表如「地平論」、「相對論」等，皆能啓發後世思維，帶來廣泛討論，今日特首既施政報告發表，其衝擊性及震撼感絕不比以上發表遜色，唯當中內容絕大部分為prediction（鳩噏），缺乏反覆驗證，故只能與之比肩，但若日後「一萬億」概念落實，動工後，絕對有力超越歷來的發表。

故林鄭月娥特首今日之發表，對學術界而言確有絕大裨益。

留低負評既發表下

做咩呀你

做咩呀你5毛狗

其實可以點反覆驗證？

就係冇，而哩個亦係施政報告發表既唯一美中不足之處，但不減其刺激民眾思維之力

我做咩已經寫係上面